［長文分析］武漢肺炎點樣引發革命

外邊有分析認為肺炎一役
可以幫中國續命
我唔同意

認為中共可以轉危為機兩個主要論點
分別係：

1. 疫症呢個共同敵人，帶嚟民族主義情緒，可以鞏固民心
2.疫症為經濟下行提供借口

不過剛剛好相反
我認為疫症表露中共體制裏面一啲核心嘅問題
單係依靠「民族主義」同「經濟籍口」
係唔足夠安撫民心
甚至會有反效果
加速中國發生革命

先直接跳到結論
疫情即將引爆中共管治威信
核心關鍵
係「問責」呢兩個字

中共如果要自救
響呢一刻，只係得返兩條路：

一，就係推出問責機制
以高官，包括係習近平李克強嘅人頭
去展示國家體制仍然可以自我修正
懲治失職領導人
平息民憤

二，就係封網
阻止輿論被觸發
唔畀人去質疑呢個出問題嘅體制

如果中共決定唔行使以上兩個方法
仍然以一貫嘅半桶水方式行事
結局只有一個
就係零星嘅暴亂會慢慢升級
發展成大規模反政府示威
共朝將會響軍事政變/暗殺中結束

郭嘉巴

針住市長願意下台追擊習維尼？

觀乎微訊微博嘅討論
響呢一劇嘅中國境內
主要係彌漫住「自保」同「自憐」兩種情緒
不滿雖然逐漸增多
不過只係停留響：

「點解政府唔做XXX」
「醫護加油」
「交給ZF就可以了」
「祝願XXX可以沒事」
之類冇營養嘅討論

當中嘅潛台詞
就係有一大堆愚民仍然
認為中共有能力完善處理疫情

問題係
如果疫情響半個月後
爆發成超過一萬名死者嘅大災難
呢堆天真爛漫嘅中國人就會瞓醒
佢哋過往二十年認為中共無所不能嘅認知
就會毁於一旦

呢堆人唔會一面倒咁不滿政府
有一部份人會接納「政府已盡力」
亦一定有另一批人
覺得「千錯萬錯都係官嘅錯」
因為呢個係人性
人性就係會諉過

有親友響完全遵照政府命令
但仍然得唔到應有醫療照顧嘅死者家屬
呢批人
佢哋就會認為親友病死
唔止係死於天災
而係死於醫療制度失職

例如
如果有長者乖乖留響武漢
冇物資、冇接濟、冇消息
半個月後染病
跟住仲發現原來冇醫生、冇床位、冇藥物
佢哋響外省工作嘅子女
每一日就係收到佢哋父母絕望嘅求助
再事隔半個月
甚至傳嚟死訊

響咁嘅背景之下
做仔女嘅會唔會接受
「政府強而有力控制疫情」
「多難興邦」
「全力督導實踐醫療救護工作加快到位」之類嘅廢話？

但有冇諗過以中國人自私自利性格
同被馴養多年後，仲有冇能力革命

你真係睇小佢地嗰種奴性

正常人
響呢個時候只會問幾個問題：

點解醫生唔夠？
點解藥物唔夠？
政府支援去咗邊？
五險一金筆錢點解唔用？
點解確診者唔可以跨省治療？
點解唔早一個月封關？
點解唔早一個月調派醫護人員去應付社區爆發？
點解唔要求國際援助？

去到最後
就會歸納出三個核心問題：

一. 體系
如果中共體系係宣傳中咁優良
咁點解仍然無法防止疫情擴散？

二. 懲處
如果體制冇問題
即係執行出錯
咁點解響執行上失職嘅官員
仍然由佢哋繼續負責處理疫情？

三. 監督
允許能力不足嘅官員繼續在任
就係習、李、同人大常委
以及整個監督制度嘅失職

呢三個問題
再推一層
就會去到中共權力核心癥結問題：

當國家領導人失職
人民可以點樣制衡？

阻止人民考慮「點樣制衡領導人失職」
呢個諗法
對於中共維持中央集權
非常非常重要
甚至係生死攸關嘅地步

解決方法
一係唔畀你討論；
又或者要誘導個討論結果
就係中共已經做得好好

所以我並唔認為中共暫時嘅策略全部錯
相反
根據習敗敗過往兩三日嘅工作
好肯定佢已經考慮到要處理「問責」呢個問題
而準備緊一啲前期工作

第一
習親自會見世衛總幹事
經閉門會議之後
得到世衛嘅高度嘉許抗疫功勞

我哋唔知佢背後俾咗幾多好處隻黑鬼
但係一經世衛endorse
就可以阻止輿論
指責中共防疫不力

【疫情展望】手足做好防護措施，去到 Phase II. 就仆街

郭嘉

第二
就係習力推以中醫抗疫

響連登仔眼中
呢個係終極白痴嘅行為
但係如果佢動機並唔係真係要醫番好病人
而係防止問責
咁呢個舉動就合情合理

防疫工作以西方醫學作為基礎
咁中共醫療體制嘅KPI
就可以根據國際醫療體系作比較
變相就會突顯中共醫療機構嚴重失職

習敗敗宣布中醫主導、西醫輔助
係因為中醫學話事權響中方
變相繞過外國學者批評中共抗疫失職

呢兩件事嘅共同結果
就係以世衛把口+中醫權威把口
一齊印證中共已經做足100分

個人認為最後結局

至少幾百萬/幾千萬人 病死........

各地可能會有零星既抗爭, 類似 烏坎村抗爭
但人數太小, 無武器, 容易被武警,公安, 防暴隊鎮壓

習總 繼續日日9up
完

呢套手法亦都同中共一貫文宣作風
一脈相承
即係利誘少數權威KOL
企圖騎劫輿論意見

唔難想像
未來只要有輿論批評中共醫療決策失效
就會有唱反調嘅人反駁：
「世衛都話中國叻叻豬，邊個唱衰就係鬼」
「中國人用中醫救國，鬼佬識個屁」

雖然呢個推論係我猜測
不過如果呢個真係習敗敗嘅策略
呢一步係響冇乜活棋之下
一步行得好靚嘅棋

在推演落去
牆內就會出現兩種相反意見嘅聲音

分別係「政府做得好好」
對抗「政府失職導致傷亡慘重」

前者聲音，取決於維穩經費
後者，取決於醫療經費

以「中共從來唔當人民係人」呢個rationale 去考慮
當投放去醫療嘅資源，邊際效益愈嚟愈低嘅時候
佢哋就寧願shift 啲資源去維穩

（我所指嘅維穩並唔單指網絡審查
仲包括戒嚴、宵禁等等武力方法）

我估計當疫情去到四月尾
慢慢進入尾聲之際
就係牆內人站出嚟反抗之時

更待何時呀大陸人 唔係十四億人都忍到掛

小弟於去年六月七月
已經分析香港革命會輸出中國

當初烏鴉口認為香港人可以刻意模仿六四2.0
泡製一次人道災難
去connect 牆內有良知、會反中共嘅人

直至中大理大事件
先發現自己判斷大錯特錯
牆內人嘅良心應該死哂
不過無心插柳
六四2.0反而意外connect咗美國同台灣
導致中共響國際層面輸到仆街

所以我趁機修正我嘅分析
小弟仍然認為
香港嘅革命會輸入中國內地
不過靠嘅唔係道德感召（因為佢哋冇）
而係建基於佢哋極端自私嘅文化

當自身利益被中共剝削
甚至政策嘅腐敗造成牆內人父母兄弟嘅傷亡
佢哋先會反抗

響嗰個時候
香港呢大半年
經過無數血汗累積嘅實戰經驗
就會成為佢哋嘅借鏡

尤其係牆國人普遍外語能力低下
唔識搵外國資料
不過連登累積大量以中文討論嘅抗爭技術post
圖文並茂、中英俱備
將會成為佢哋非常重要嘅參考資料

尤其中國城管同公安嘅裝備
遠低於香港警察
牆國人如果以Be water 打游擊方式
一開始就以 black bloc + road block +火魔應對城管
只要唔出老解
基本上係必勝

認同
嗰班一開波睇住自己父母病死嘅武漢後生
仲點頂

不過都好難計
唔好低估佢地嘅奴隸基因

另一方面
中共維穩監控過分依賴實名手機+人臉變識
呢套方法響過往10年
好似行之有效

但係佢哋冇諗過
歷史上99.99%嘅革命
根本唔需要用到手提電話

就係因為咁
港共先至無所不用其極咁想取替連儂牆
我因為呢樣係國內人隨時可以模仿
不記名、制成本低、最簡單嘅文宣

同事全民口罩
亦都暴露咗人臉辨識技術最大嘅弱點
響普通平民都一齊戴口罩嘅地方
根本人臉辨識就係廢物

當然一套合格嘅推理
一定要考慮到相反意見

倘若中共使出解放軍
基於武力差異
以上嘅香港式革命一樣會土崩瓦解

不過呢樣嘢
又會重新去返核心問題：

當領導人失職，以軍隊屠殺平民，
人民可以點樣制衡？

中共對於呢個問題
響八九民運之後，其實一直冇作出解答

當年嘅潛台詞
係中共為剩低嘅人
提交一大筆揞口費
用進入WTO所帶嚟嘅30年繁榮穩定
去換取人民隻眼開隻眼閉

但係以而家中共嘅經濟基礎
可唔可以再大加軍費去維穩？

呢件事同切爾諾貝爾一樣,會損害政府同人民之間互信
另外經濟下行壓力更大

早兩日係wechat 問個支那人，武肺會唔會令習包子退場，搞小小野都搞唔好

支那人話唔會，今次係地方政府暪報，中央唔知情，知道之後已經迅速處理。仲話係d唔好既國民亂食野生動物的孽，禍及全國

但答完之後我就被佢block左 ，唔知咩事

正確嚟講
係中層執行失職
高層監管失職
所以兩層嘅人都要問責下台

如果失職害死幾萬人
領導人都唔需要問責下台
就證明咗套政制出現問題
所以要推翻整個制度

呢一刻我真係睇唔到佢地會革命
而家普遍都係針對湖北F4,而唔係曱近平
好多時都會用中共已經好努力打疫
曱帝只要維持呢個狀況,比入面班人覺得中共已經好努力
佢地普遍已經唔會反,因為佢地會當係天災
當然,總有D人知係中共問題
問題佢地敢唔敢大動作做出革命呢樣野出黎?
佢地搞下D小動作維護返自己周邊既權益就會
真係大規模?佢地會肯付出性命?我就覺得佢地唔會

就係因為自私
而今次又燒到佢哋
所以今次會出嚟反抗